回應民主派被捕 前港督彭定康：世界不該再對共產黨抱有信任

警方今日拘捕包括民主黨創黨主席李柱銘在內的至少 15 名民主派人士，前港督彭定康（Chris Pattern）批評這不是法治，而是威權政府的所作所為，並指一國兩制距離被埋葬又近一步。他亦提到，日前兩辦的言論，反映了習近平不惜破壞港人的生活方式，也要背棄過往的對港政策。他又說，世界各國必須立即行動，保護香港受《基本法》保障的高度自治。

彭定康指，在世界集中精力對抗疫情的當下，北京及其附庸的香港政府卻採取又一行動，去破壞一國兩制。而拘留在過去數十年為民主及法治奮鬥的民主領袖，無疑是對香港人多年生活方式的攻擊。「這不是法治，這是威權政府的行為。」（This is not the rule of law. This is what authoritarian governments do.）

他表示，隨時間過去，北京扼殺香港的決意越見肯定，而世界各國也應該清楚，不該再對中國共產黨的獨裁管治抱有信任。彭定康說，日前兩辦的言論，表明他們與北京政府不同，可以在漠視《中英聯合聲明》及《基本法》下，干預香港事務。

於 1995 至 1997 年香港主權移交中國前擔任英國外相的聶偉敬（Sir Malcolm Rifkind）則形容，拘捕李柱銘及吳靄儀等人的舉動，無疑於直接攻擊香港自由的核心，法治以及自治。他說自己與部分被捕人士私下認識，亦知道他們並非「暴徒」，而是受國際尊重的政治家。他認為國際社會必須清楚表明，這些拘捕是不可接受，且不止攻擊香港的自由，更是攻擊國際間的規條。

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

連登錯曬風向，英國點日落都好，都係重要持分者，必須engage。叫人放棄英國戰線d兒登仔同叫人區議會投白票d熱狗無分別。

我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。
爭取BNO平權救手足可以順手將英國拉向我地呢邊，何樂而不為。

By #304769 巴打 多謝你

肥彭係
香港前景恐慌指數
既指標黎

He tells the truth.

肥彭認證

幾時連衛奕信都屌鳩中國嘅話
就代表英國準備好出兵

呢代既歐洲佬大意麻痺
到今日都繼續偽善地話要同「世卫」企埋一齊
疫情一過
只會繼續奶共，杯葛台灣，漠視香港
講真，我好悲觀

push

咁係咪可以傾: 香港獨立

唔係共產黨 係世界不該再相信中國人呀

肥彭 唉

推

我都係
點解可以咁不公
無中国嗰時
大家咪又係咁過日子
唔幫我哋都唔好同佢貿易啦
真係好撚惡心

因為人民幣如鴉片
政客驚無左人民幣經濟仆街 會敗選
低估左呢次肺炎之後鬼佬既仇中程度

所以話民主社會既accountability 真係正中雜種下懷

一日世界仲可以起中國身上賺大錢，一日世界都扮睇唔到中國d惡行

需要時間令國外議會佔大比數
始終人地真係議會制
趁呢段時間作為公民
一邊練習，不論邊一種練習
同時
好好消化各種政制既遊戲規則

啱 佢都話中共 CLS 就真係 CLS

西方多數繼續奶共

推！！！！

肥彭最清楚香港

點解呢番說話係TWITTER搵唔到嫁

thx.. 即上去推

肥彭好少直線抽擊